營商自由？ 而家連喺公司註冊處開公司都會被人DQ

轉載from 晨光萬事屋fb

【營商自由已消失】

晨光萬事屋成立嘅目的係希望連結不同範疇嘅抗爭力量，壯大黃色經濟圈，從來都不為賺錢；但考慮到要長遠經營，至少想靠自己達到收支平衡，因此今年3月底我哋決定申請開公司。

公司註冊處十分關顧我哋，問長問短問咗幾次，拖咗足足兩個月，終於喺兩日前（5月29日）收到佢哋呢封信，將我哋曾經做過嘅訪問、fb post等等內容一一列出，再要求我哋解釋何謂「手足」、「以黃行先」、「獨派」、「黃色經濟圈」、「抗戰」、「暴政最後都會倒台」同「革命」。

呢封信嘅格式似曾相識，同選舉主任DQ參選人嘅手段極似，難道今日嘅香港連想成立法人公司、合法營商都要先得到共產黨同意？想喺香港做生意必須自我噤聲？

成立新公司需要經過審查，那已經成立嘅公司呢？會因為言論而DQ法人資格嗎？

暫未知應如何處理，現公開回應如下：

=======================

助理公司註冊處經理 陳秀芳女士 (Karen Chan)：

對於你的來信，我們心中抱有不少疑問，現先回覆你部分問題。

「手足」是指雖無血緣、卻親如家人的同路人；我們彼此未必認識，但卻擁有共同理想，會不惜一切為此奮鬥；

「以黃行先」是指生活上以至事無大小，都必須以同路人為優先；

「獨派」是指支持香港獨立主張的派別，不作他解；

「黃色經濟圈」又名良心經濟圈，就是由擁抱良心價值和共同理念的商戶及消費者組成的經濟群體，不跪不奶，挺直腰骨做生意；

「抗戰」就是抗爭、戰鬥，不對強權屈服，不對不公義麻木；即使環境再艱困，亦不放棄；

「暴政最後都會倒台」指的是歷史上所有血腥政權、殺人暴政終有一日都會倒台，這個... 我也不知道可以再怎麽解釋，這句句子應該很淺白易懂吧...？

每當社會資源分配嚴重不均、每當社會失去公平公義，每當社會制度不再保障人民的時候，這個社會就需要改變；由上而下的叫改革，由下而上的叫「革命」。

=======================

即使国安法來臨，我哋選擇堅持理念。

但未來或許會有一段好黑暗、好難捱嘅時期，謹以一段說話勉勵各位同路人：

// 如果天空是黑暗的，那就摸黑生存；
如果發出聲音是危險的，那就保持沉默；
如果自覺無力發光，那就蜷伏於牆角。
但是，不要習慣了黑暗就為黑暗辯護；
也不要為自己的苟且而得意；
不要嘲諷那些比自己更勇敢的人。
我們可以卑微如塵土，但不可扭曲如蛆蟲。 //

#光復香港 #時代革命
#民族自強 #香港獨立

Source: 晨光萬事屋fb

所謂全球最自由經濟體

tui
無自由營商環境, 外資走得仲快

推